一人N個日文既迷思

我先

你地一定聽過日本人講
わたし(watashi)會講成(wadashi)
ですか(desuka)會講成(desuga)
ました(mashita)會講成(mashida)
等等
但唱日文歌又會變返正常

其實當中係有原因。

日本人係講日文方面其實好懶
因為日文好多時單字都比較長
例如廣東話 多謝 2粒字
日文就ありがとうございます 10粒字。。
令到用日文時
要表達一個意思要講好多字(好多人都知)
所以日本人鍾意將日文講得比較簡便
係拉麵鋪有時會聽到店員講
ありがとうございます既時候
會hea到將ありがとうござい縮埋一舊變成2,3隻字讀
然後大大聲講ます
都係想務求快d表達到個意思

咁講左咁耐關
わたし(watashi)會講成(wadashi)
咩事呢？

其實就係因為簡便既關係。

ta 係送氣音(放隻手係口讀出黎有氣噴)
da 係不送氣音(放隻手係口讀出黎冇氣噴)
日本人習慣性咁將送氣音讀成不送氣音
只係因為讀送氣音比較哂力氣。。

所以唔係日本人讀錯，而係日常生活中
佢地已經自動將d送氣音讀成不送氣音
講完。

吐媽途 吐尾途

日本人成日講ます
聽落好順耳變左英文加s 咁

咪姐係PTK原則⋯⋯

咁關你中間講個段嘢咩事

依家初初學日文都有依個問題
唔係好分到か定が

熱菇熱菇

類比嘛，用大家都認知既野帶出左日本人講野會簡單化先
之後一野套落去氣音同無氣音度。
否則有d人未學過日文但又好奇既可能唔明

記得學過 長い (nagai) 中間要有ng音
發音類似 “na挨i”
但現實好似冇人咁讀

講到1999

多數係年紀大嗰啲人先會讀ガ行讀到有鼻音

ありがとうございます => あざっす
おはようございます => ございます

仲有好多

お疲れさま → 乙(おつ)
です → っす

其實呢個先係真正標準腔（聽新聞會聽到ga變牙）

ドラえもん都係用有鼻音嘅ガ行

如果平時係關西就唔好講⋯⋯
早半年黎大阪留學，講左標準腔/關東用語，d人即刻黑面

好簡單，因為廣東話冇濁音
所以香港人講日文同英文都會有音發得唔準，而且發音難度高
唔講日本，講英文
好多人th音都練到，口音都好似外國人，但點都係差少少野
差個少少既就係濁音(例如b/d/g開頭既音)

有d人會話
b咪同廣東話波個b音一樣囉
其實唔係
廣東話既b/d等等既音都算係清音(不送氣清音)，因為冇鼻音/震音(好難解釋)
所以香港人講英文b/d音，都係清音而唔係濁音
但英文會唔會有不送氣清音既出現? 有
例如space會發成類似s"b"ace，依個時候既"b"就係廣東話個種不送氣清音

講返日文
例如anata(あなた)點解好似讀成anada，情況同英文space>s"b"ace係有少少似
不過實際上係同あなだ發音唔同，因為だ係濁音，需要重鼻音/震音
依個就係點解有d日本人讀が(ga)，聽上黎會變成類似nga咁

有個好簡單既方法去分
我地講其他語言既時候，有時係好難分到清濁音
但你試下用廣東話講例如...頂你! 你聽日又放假!
個"頂"同"假"突登比重鼻音/震音，你會發現你會變成鬼佬口音
所謂鬼佬口音，除左語調外，就正正係因為佢地會將廣東話b/d/g等讀成濁音

好似有d1999

而清濁音係唔少語言係分得好清楚
有d中文既方言都有保留到清濁音
所以一定要分得好清楚

而日文情況係清濁音唔算非常影響到語意
但唔代表日本人完全將濁音讀成不送氣清音
好多時只係因為我地生活完全冇濁音(英文老師10個有9個都係唔識發濁音，點會學到?)
所以係分唔出分別

正如好多人分唔出送氣p同不送氣b既分別
即係有d人會分唔到廣東話「婆」同「波」
我地一定o哂嘴話:「下，咁易分都分唔到?」
但其實日本人都一樣會覺得驚訝，點解我地會分唔到清濁音

而且依個都係點解廣東話英文拼寫會咁奇怪
明明大埔應該係DAI BO，而唔係TAI PO
係因為t/p同廣東話既d/b一樣係清音，理論上同係清音既音係似過一個清一個濁
但中國/台灣個種就低能白痴，明明普通話都係冇濁音，確係要加X加D加J

同日無咩特別關係
懶音姐嘛，咩語言都有㗎啦，你講「你」仲會唔會落鼻音？

樓主個解釋好似唔多正確
分別唔係送唔送氣
而係清音同濁音
即係震動同唔震動喎

利申分唔到

21314

所以樓主咪解釋緊囉屌你

大 = tai
太 = tʰai

成日聽到係ATASHI

無衝突的，我解釋既角度唔同姐
簡便係一個原因
清音，濁音亦係其中一個原因
本身就諗住拋磚引玉
會有人解釋返清音，濁音的
而樓上既回覆都有了，
我自己都學到野，
學術台真係幾正，學到d上堂先學到既野。